\subsection{Sequenzdiagramm}
\label{ch:Elevator:Sequenzdiagramm}

Das Sequenzdiagramm in Abbildung \ref{fig:Elevator:Sequenzdiagramm} beschreibt das folgende Szenario: Ein NPC bzw. die nutzende Person betätigt einen \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:FloorButton]{Knopf} für ein Stockwerk des \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhls}, wonach der \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} zum Stockwerk vom betätigten \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:FloorButton]{Knopf} fährt.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.7\linewidth]{images/Elevator_images/Elevator_Sequenzdigramm.svg}
    \caption{Fahrstuhlknopf betätigt Sequenzdiagramm}
    \label{fig:Elevator:Sequenzdiagramm}
\end{figure}

\begin{enumerate}
    \item\glqq +ButtonPress()\grqq\space wird aufgerufen, wenn ein Knopf betätigt wurde. Diese Methode ruft wiederum auf dem zugehörigen Fahrstuhl die nächste Methode auf.
    \item\glqq +elevator.UpdateElevator(myFloor, inside)\grqq\space benachrichtigt den zugehörigen \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} über Betätigung eines Knopfes auf Stockwerk myFloor. Wobei dieser Knopf je nach Attribut \glqq inside : bool\grqq\space innerhalb oder außerhalb des \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhls} liegt. 
    \item\glqq -EnqueueFloor(myFloor)\grqq\space fügt myFloor in die interne Queue für die Abarbeitung der Stockwerke hinten an.
    \item\glqq +yield WaitForSeconds(TIME\_UNTIL\_DOORS\_CLOSED)\grqq\space sorgt für eine Verzögerung, in welcher der Fahrstuhl wartet. TIME\_UNTIL\_DOORS\_CLOSED Sekunden lässt er die Türen des aktuellen Stockwerks noch geöffnet.
    \item\glqq -CloseDoorsOfCurrentFloor()\grqq\space wird aufgerufen, wenn der \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} die Türen des aktuellen Stockwerks schließen soll.
    \item\glqq +elevatorDoorOfStartingFloor.CloseDoor()\grqq\space wird auf der Türe des aktuellen Stockwerks aufgerufen, die sich mit dem Fahrstuhl bewegt. Die offene Türe des aktuellen Stockwerks, die sich mit dem Fahrstuhl bewegt, wird in dieser Methode geschlossen. 
    \item\glqq +floorDoorOfStartingFloor.CloseDoor()\grqq\space wird auf der Türe des aktuellen Stockwerks aufgerufen, die sich mit dem Fahrstuhl bewegt. Die offene Türe des aktuellen Stockwerks, die sich mit dem Fahrstuhl bewegt, wird geschlossen.
    \item\glqq yield WaitForSeconds(TIME\_UNTIL\_NEXT\_MOVE)\grqq\space sorgt für eine Verzögerung, in welcher der \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} TIME\_UNTIL\_NEXT\_MOVE Sekunden wartet, bis er sich zum nächsten Stockwerks bewegen kann.
    \item\glqq -MoveToNextFloor()\grqq\space sorgt dafür, dass sich der \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} zum neuen Stockwerk bewegt.
    \item\glqq -DequeueFloor()\grqq\space entnimmt das nächst angefahrene Stockwerk der internen Queue.
    \item\glqq -OpenDoorsOfCurrentFloor()\grqq\space wird aufgerufen, wenn der \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} die Türen des aktuellen Stockwerks öffnen soll.
    \item\glqq +elevatorDoorOfNewFloor.OpenDoor()\grqq\space öffnet die Türe, die sich mit dem Fahrstuhl bewegt, in derselben Orientierung.
    \item\glqq +floorDoorOfNewFloor.OpenDoor()\grqq\space öffnet die Türe des aktuellen Stockwerks.
\end{enumerate}